### Scenario 1
**Format Description:**
This is Scenario [1] of the listening comprehension exercise. Each scenario presents a unique conversation in Spanish, followed by the original comprehension questions that test the student's understanding of the dialogue.

**Topic:** Meeting and Conversation in a Café

**Introduction:**
Angélica estaba en la cafetería cuando de repente apareció Pepito.

**Conversation:**
amiga tengo que contarte algo qué cosa
imagínate que yo estaba sentada en la
cafetería de siempre cuando de repente
apareció pepito amiga disculpa que te
interrumpa la verdad no puedo hablar
ahora entonces porque contestaste en
caso de que fuera una emergencia pero
veo que solo es un chisme así que debo
volver al trabajo yo te llamo más tarde
si está bien a qué horas a las seis te
parece perfecto hablamos entonces chau chau

**Question:**
pregunta número uno donde estaba angélica en su historia

**Options:**
A) en la librería
B) en la cafetería
C) se en la ferretería
D) en el cine

**Correct Answer:** B

**Question:**
pregunta número dos porque camila no podía hablar por teléfono

**Options:**
A) porque no quería escuchar el chisme
B) porque tenía una emergencia
C) sé porque estaba trabajando
D) porque estaba en la playa

**Correct Answer:** C

**Question:**
a qué horas va a llamar camila angélica otra vez

**Options:**
A) a las 6
B) a las 3
C) a las siete
D) a las ocho

**Correct Answer:** A

### Scenario 2
**Format Description:**
This is Scenario [2] of the listening comprehension exercise. Each scenario presents a unique conversation in Spanish, followed by the original comprehension questions that test the student's understanding of the dialogue.

**Topic:** Weekend Plans

**Introduction:**
Natalia está planeando sus actividades para el fin de semana.

**Conversation:**
en la oficina natalia qué vas a hacer este fin de semana
no estoy segura creo que mañana sólo
haré las tareas del hogar y pasaré a mi
perro y el domingo voy a leer un libro y
tú el sábado voy a una fiesta y el
domingo vamos a la playa quieres ir no
lo sé creo que quiero descansar este fin
de semana el fin de semana pasado estuve
en una fiesta hasta muy tarde y luego
trabajé toda la semana

**Question:**
pregunta número 1 qué día va a hacer natalia las tareas del hogar y el domingo ve el viernes y el sábado

**Options:**
A) el viernes
B) el sábado
C) el domingo
D) el lunes

**Correct Answer:** B

**Question:**
pregunta número 2 que va a ser vanessa el sábado y va a la playa

**Options:**
A) va a una fiesta
B) se va a descansar
C) va a ir al cine
D) va a leer un libro

**Correct Answer:** A

**Question:**
pregunta número 3 donde va a hacer la fiesta

**Options:**
A) en una discoteca
B) en el bar centro
C) en la casa de vanessa
D) en el cine

**Correct Answer:** B

### Scenario 3
**Format Description:**
This is Scenario [3] of the listening comprehension exercise. Each scenario presents a unique conversation in Spanish, followed by the original comprehension questions that test the student's understanding of the dialogue.

**Topic:** First Trip to New York

**Introduction:**
La narradora y su novio van a Nueva York por primera vez.

**Conversation:**
escenario tour y dentro de una semana mi
novio y yo vamos por primera vez a nueva
york y vamos a hacer todas las cosas
típicas de turista porque porque no
primero vamos a ir al rockefeller y
subir al show de raw he escuchado que se
ve una maravillosa vista de la ciudad
desde ahí al día siguiente vamos a hacer
un picnic en centro farc la razón
principal por la que vamos a nueva york
es porque nos invitaron a una boda y eso
es lo que haremos el tercer día después
de eso queremos improvisar un poco y
visitar varios restaurantes porque no
hay un buen viaje sin buena comida

**Question:**
pregunta número 1 que van a hacer la
narradora y su novio en su primer día en
nueva york
a visitar el rockefeller de visitar el
empire state building
y visitar la estatua de la libertad

**Options:**
A) visitar el rockefeller
B) visitar el empire state building
C) visitar la estatua de la libertad
D) todas las opciones anteriores

**Correct Answer:** A

**Question:**
pregunta número dos porque van a nueva york- adquieren conocer centro farc que quieren ir a los restaurantes se los invitaron a una boda

**Options:**
A) porque los invitaron a una boda
B) porque quieren conocer el centro farc
C) porque quieren ir a los restaurantes
D) porque quieren visitar el museo

**Correct Answer:** A

**Question:**
pregunta número 3 que van a hacer el segundo día y van a caminar por central park y van al cine se van a hacer un picnic en central park

**Options:**
A) van a caminar por central park y van al cine
B) se van a hacer un picnic en central park
C) van a ir al cine y van a caminar por central park
D) van a hacer un picnic en el centro farc

**Correct Answer:** B

### Scenario 4
**Format Description:**
This is Scenario [4] of the listening comprehension exercise. Each scenario presents a unique conversation in Spanish, followed by the original comprehension questions that test the student's understanding of the dialogue.

**Topic:** Travel to Europe

**Introduction:**
La narradora cuenta sobre su viaje a Europa.

**Conversation:**
escenario fue hace dos años fui de viaje a europa y visité varios países primero fui a españa
estuve ahí cinco días mi parte favorita
fue visitar la sagrada familia en
barcelona después fui en tren a francia
donde visité por supuesto la torre
eiffel pero lo mejor de todo fue el
valle de loira por ultimo fui a bélgica
tenía muchas ganas de probar sus
cervezas artesanales y me encantó
caminar las calles de bruselas lo mejor
de ese viaje fue toda la maravillosa
gente que conocí espero volver pronto

**Question:**
pregunta número uno en cuántos países de europa estuvo el narrador a 4
b3
c2

**Options:**
A) 4
B) 3
C) 2

**Correct Answer:** B

**Question:**
pregunta número 2 cuál fue su lugar favorito de españa

**Options:**
A) la sagrada familia
B) de barcelona
C) el tren
D) la playa

**Correct Answer:** A

**Question:**
pregunta número 3 porque quería el narrador ir a bélgica

**Options:**
A) quería caminar por bruselas
B) me quería probar la comida
C) se quería probar sus cervezas artesanales
D) quería ir a la playa

**Correct Answer:** C

### Scenario 5
**Format Description:**
This is Scenario [5] of the listening comprehension exercise. Each scenario presents a unique conversation in Spanish, followed by the original comprehension questions that test the student's understanding of the dialogue.

**Topic:** Preparing for a Party

**Introduction:**
Carmen está ayudando a preparar una fiesta y necesita que Amarilla traiga algunas cosas.

**Conversation:**
en el teléfono o la amarilla hola carmen emocionada por la fiesta sí mucho de hecho te estoy
llamando porque necesito que traigas unas cosas por favor claro que sí
que necesitas unos globos
confeti y un litro de gaseosa listo
necesitas que lleve vasos también no
tranqui los vasos los va a traer jean
carlos
perfecto a qué horas llegó la fiesta es
a las 6 pero puedes llegar a las 5 para
que me ayudes con las cosas por supuesto
nos vemos allá dale el chau pues

**Question:**
pregunta número 1 que tiene que llevar amarilla a la fiesta a globos y confeti de gaseosa y vasos

**Options:**
A) de globos confeti y gaseosa
B) de globos confeti y vasos
C) de gaseosa y vasos
D) de globos y vasos

**Correct Answer:** A

**Question:**
pregunta número 2 quien debe llevar los vasos a jean carlos de maría de carmen

**Options:**
A) a jean carlos
B) a maría
C) a carmen
D) a nadie

**Correct Answer:** A

**Question:**
pregunta número 3 a qué horas debe estar María en la fiesta a las 4 b a las 6 c a las 5

**Options:**
A) a las 4
B) a las 6
C